廣西博白發封鎖令 非洲豬瘟疫情早失控

【北京時間2019年05月28日訊】廣西養豬大縣——玉林市的博白縣已經多次傳出大量病死豬的消息，但當地政府一直否認是非洲豬瘟疫情。5月26號，當地政府首次承認該縣確診了非洲豬瘟疫情，並發出封鎖令。當地養豬戶透露，博白的豬都死光了，養豬戶都虧錢，欲哭無淚，但當地政府卻一再隱瞞疫情。

5月26號，廣西博白縣政府發布關於封鎖非洲豬瘟疫區的命令，當天經廣西動物疫病預防控制中心確診，該縣旺茂鎮太陽村利木根隊覃博輝養豬場發生非洲豬瘟疫情，疫點邊緣向外延伸3公里的區域實行封鎖。

廣西博白縣養豬戶曾先生透露，博白的豬都死光了，但當地政府一再隱瞞疫情，不願花錢防疫和賠償養豬戶，導致疫情一發不可收拾。

廣西博白縣養豬戶曾先生：「我們這裡檢查說有非洲豬瘟，一點都不老實，基本全部死亡，都沒有了啦，沒有一個不虧的，哭都沒哭得出來，它(政府)不出錢，它什麼都不管你啊，現在玉林陸川、桂林哪裡都有了。」

曾先生還透露，當地政府不作為，養殖戶要自己處理死豬，請人拉豬去埋，一頭是30元，所以有人來收購就賣，收購價一斤兩塊，賣到市場四、五塊。

曾先生：「我們這裡政府不來拉那些死豬，又要你挖坑，你哪裡有地方呢，放在家裡這麼臭，有人來收他就賣，五塊多、四塊多那些豬，那是虧本的了啦，基本上全部有問題的，街上所賣的豬，哪個不是非洲豬瘟，全部是，沒有不是的，我清明到現在我都不吃肉。」

早在今年3月下旬起，就有不少博白網友發布路邊亂丟病死豬的消息和視頻，但當地政府一再否認有非洲豬瘟的疫情。

廣西玉林市譚先生：「(死豬)看到的有丟在路邊的，有填埋的，很多人也不敢吃豬肉了，現在價格都已經跌很多。」

據了解，博白是廣西生豬養殖第一大縣，年生豬養殖量五百多萬頭，也是生豬調出大縣。 目前，非洲豬瘟疫情波及大陸31個省份，疫情呈現多點散發態勢。而農業農村部官網公布的廣西省疫情僅三例，除了博白外，之前還有北海市銀海區和貴港市港南區兩例。

記者 熊斌、周天採訪報導

夜晚先食完馬蹄肉餅飯

拎嚟做支那零食
咩豬肉乾呀 肉鬆

大纪元

纪

中華人民共和國農業農村部

大紀元有bias 所以唔可盡信
不過中國國媒一定唔可以信

這就是中國. jpg

蝗國最叻有咩事就封鎖消息，沙士當初都係因為班仆街隱瞞先拉埋香港落水

真係要學下香港政府喇 賠足錢

過咗咁耐都仲可以keep住有都預咗已經失控啦

伊斯蘭國或成最大贏家

唔係話人食感染豬瘟嘅豬唔會有問題咩

廣西除左食豬, 最鍾意食狗同兩腳羊
死哂D豬佢地都無所謂

中國傳非洲豬速度係咪位列全球
若然屬實，中國一定成為贏家

咁牛歡喜呢

白宮聯署 快啲簽 同要email 確認

生計都無埋 都無人反共

曾生R.I.P.

之後重有自由行救港

雖然我唔信依斯蘭教
但係呢個齋戒月的災難(5月5日至6月4日)
真係唔到你唔驚！

非洲豬瘟
牛瘟
秋行軍蟲
北京冰雹，雞蛋咁大
粟米自爆變炮谷

就算你完全無宗教信仰
個天點睇都應該好清楚

點只必有枉情咁簡單！

大妓院講權鬥迷鳩噏
社會新聞都係左抄右抄
一般Google就cross check到

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

但係死豬可能帶有其他令人致病嘅病毒，到人食左咪有事囉。